{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Ma l√§hen teele ja viin sulle kohti. Mul on rattad ja mootor. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa n√§ed, et paljud minust on pargitud parklatesse."},{"text":"Perekonnad kasutavad mind tihti reisimiseks."},{"text":"Peatun punaste tulede juures."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja v√µin sind √ºle mere viia. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui m√§ngupart vannis."},{"text":"üòÄÔ∏è Mul on tihti ankur."},{"text":"Inimesed k√§ivad minuga kruiisidel."}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesi kaugele, kaugele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen palju suurem kui lind."},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad."},{"text":"Sa istud minu sees, et reisida."}],"options":[{"label":"Rakett","isCorrect":false},{"label":"Aeroplaan","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"K√§in radadel ja suudan korraga vedada paljusid inimesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è J√§lgin spetsiaalset teed ainult, mida saan kasutada."},{"text":"Ootad mind jaamas."},{"text":"Mul on palju vaguneid."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad pedaale, et mind liigutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu kasutamisel on hea kanda kiivrit."},{"text":"Sa kasutad pedaale, et mind k√§ima saada."},{"text":"Mul on tihti kelluke, mida heliseda."}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rula","isCorrect":false},{"label":"Kopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen s√µiduk, mis aitab inimesi, kes on haiged v√µi haiget saanud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on sireen ja vilkuvad tuled."},{"text":"Sa v√µid mind n√§ha v√§ljaspool haiglat."},{"text":"J√µuan esimesena minna, kui on liiklus."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Kannan kaasas selliseid asju nagu m√§nguasjad ja toit ning olen suurem kui auto. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Aitan pakid teie koju toimetada."},{"text":"Olen suur mootors√µiduki t√º√ºp"},{"text":"Ô∏è N√§ete mind maanteel palju."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Politsei auto","isCorrect":false},{"label":"Vanker","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Olen nagu jalgratas, aga pedaalima ei pea. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa seisad minu peal, et s√µita."},{"text":"Paljud lapsed kasutavad mind k√µnniteel."},{"text":"Sa l√∂√∂d mind liikuma."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Ma lendan, aga ma ei ole lennuk. Mul on peal keerlevad terad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin √µhus h√µljuda."},{"text":"V√µib n√§ha, et √ºks aitab h√§dasolijaid."},{"text":"Ô∏è Terad aitavad mul edasi minna."}],"options":[{"label":"A Blimp","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Kuuma√µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen v√§ga kiire rong, mis l√§heb maa alla linnas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Reisin tunnelites."},{"text":"Ô∏è Sa leiad mind tihti suurlinnadest."},{"text":"Ô∏è Aitan inimestel kiiresti ringi liikuda."}],"options":[{"label":"Metroo","isCorrect":true},{"label":"Monorail","isCorrect":false},{"label":"K√∂israudtee","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. M√µnikord s√∂√∂vad lehmad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen l√ºhike ja katan maad."},{"text":"‚ñ´Ô∏è V√µid minu peal m√§ngida."},{"text":"Loomadele meeldib mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on pakiruum ja lehed ning v√µin olla v√§ga pikk. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suur ja tugev."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen v√§rviline ja l√µhnan magusalt. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan aias."},{"text":"V√µin olla punane, kollane, roosa v√µi palju v√§rve."},{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kivi","isCorrect":false},{"label":"Loik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning kasvan viinapuul. Vahel on mul seemned sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla suupiste."},{"text":"Sa v√µid mind salatisse panna."},{"text":"V√µid mulle v√µileiva peale panna."}],"options":[{"label":"Sokid","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"M√ºts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on torkivad okkad, aga kasvatan ilusaid √µisi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti punane ja kingiks antud."},{"text":"‚ñ´Ô∏è Ole ettevaatlik, kui sa mind puudutad!"},{"text":"Olen armastuse s√ºmbol."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Nupp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen k√∂√∂givili, mis kasvab maa all. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oran≈æ."},{"text":"Olen populaarne suupiste j√§nkudele."},{"text":"Ô∏è M√µned inimesed √ºtlevad, et ma olen sinu silmadele hea."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvab puu otsas. Ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on vesi sees."},{"text":"Kasvan palmipuul."},{"text":"Ahvidele meeldib mind lahti murda."}],"options":[{"label":"Kookon","isCorrect":true},{"label":"Arbuus","isCorrect":false},{"label":"Ananass","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen k√µrge kollaste tuumadega taim, mida saab s√º√ºa. Inimesed teevad minust popkorni. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan vargil."},{"text":"Minu k√§est saab teha maitsva maiuse."},{"text":"Mind koristatakse tihti s√ºgisel."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen seeme, mis kasvab suureks taimeks. Olen harjunud leiva jaoks jahu valmistama. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasvatatakse sageli p√µldudel."},{"text":"Mind v√µib jahuks jahvatada."},{"text":"Partidele meeldib mind p√µllul s√º√ºa"}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen suurte lehtedega taim, mida kasutatakse tee valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid juua midagi, mis on tehtud minu lehtedest."},{"text":"Minu lehed v√µivad olla rohelised v√µi mustad."},{"text":"Mind kasvatatakse paljudes riikides √ºle maailma."}],"options":[{"label":"Teetaim","isCorrect":true},{"label":"Kohvitaim","isCorrect":false},{"label":"M√ºnditaim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üåø"}}]}